%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode

\section{Esempio di applicazione pratica del filtro di Kalman all'audio: restaurazione di un file audio}
%\begin{adjustwidth}{.19\textwidth}{0mm}


~\vfill

\begin{figure}[hbt!]
   \centering 
 \includegraphics[width=0.4\textwidth]{figure/diagramma-blocchi-ar-arma.png}
 \captionsetup{labelformat=empty}
 \caption{Diagramma a blocchi di base da cui è stato realizzato l'algoritmo per la restaurazione dei segnali audio.}
\end{figure}
~\vfill
\begin{itemize}
\item{Caso di studio: restaurazione dei segnali audio}
\item{Il filtro di Kalman esteso (EKF) applicato alla restaurazione dei segnali audio}
\item{I modelli AR ed ARMA, utili per descrivere il modello del processo di un segnale audio}

\newpage


\iffalse
\begin{center}
\(y(t)=s(t)+v(t)\) \\
~\vfill

\(s(t+1)=\sum_{i=1}^{p} a_i(t)s(t-i+1)+e(t)\)
~\vfill
\end{center}
\fi

~\vfill
\item{Realizzazione dell'algoritmo in Python
\begin{itemize}
\item{\verb|process_model|}
\item{\verb|measurement_model|}
\item{\verb|linearize_process_model|}
\item{\verb|calculate_Omega|}
\item{\verb|predict|}
\item{\verb|update|}
\item{\verb|detect_click|}
\item{\verb|update_innovation_variance|}
\item{\verb|main|}
\end{itemize}
}

\newpage
~\vfill
\begin{figure}[hbt!]
\centering % Centrare l'intera figura
%\scalebox{1.3}{
\includegraphics[width=10cm]{figure/drumsMlp_noisy_plot.png}
%\vspace{0.5cm} % Spazio sotto il diagramma
%}
%\vspace{3cm} % Spazio sopra il diagramma
\captionsetup{labelformat=empty}
\caption{Esempio di un segnale e dello stesso segnale a cui sono stati applicati un rumore gaussiano ed un rumore che prevede la presenza di click.}

\end{figure}
~\vfill
\item{Tipologie di segnali con cui effettuare i test}
\end{itemize}
\newpage

~\vfill
\begin{figure}[hbt!]
\centering % Centrare l'intera figura
\begin{subfigure}{.45\textwidth} % Usa il 45% della larghezza totale per ciascuna subfigura
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{figure/Thomas_A._Edison-Mary_had_a_little_lamb_original_plot.png}
\vspace{0.1cm}
\captionsetup{labelformat=empty}
\subcaption{Forma d’onda e sonogramma della prima registrazione realizzata da Thomas Alva Edison su un cilindro di cera tramite un fonografo, nel 1877.}
\end{subfigure}
\iffalse
\hfill % Inserisce uno spazio flessibile tra le due immagini

\begin{subfigure}{.45\textwidth} % Usa il 45% della larghezza totale per ciascuna subfigura
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{figure/Thomas_A._Edison-Mary_had_a_little_lamb_restored_normalised_restored_plot.png}
\vspace{0.8cm}
\captionsetup{labelformat=empty}
\subcaption{Forma d’onda e sonogramma del file audio restaurato}
\end{subfigure}
\fi
\end{figure}
~\vfill


\newpage
~\vfill

\begin{figure}[hbt!]
\centering % Centrare l'intera figura
\begin{subfigure}{.45\textwidth} % Usa il 45% della larghezza totale per ciascuna subfigura
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{figure/Armstrong_Moon_original_plot.png}
\captionsetup{labelformat=empty}
\subcaption{Forma d’onda e sonogramma della registrazione dello storico atterraggio sulla luna avvenuto il 20 luglio 1969, nella quale la voce di Neil Armstrong recita: \textit{That’s one small step for a man, one giant leap for mankind.}}
\end{subfigure}
\iffalse
\hfill % Inserisce uno spazio flessibile tra le due immagini
\begin{subfigure}{.45\textwidth} % Usa il 45% della larghezza totale per ciascuna subfigura
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{figure/Armstrong_Moon_restored_normalised_restored_plot.png}
\vspace{0.6cm}

\captionsetup{labelformat=empty}
\subcaption{Forma d’onda e sonogramma del file audio restaurato}
\end{subfigure}
\fi
\end{figure}

~\vfill


\clearpage

\newpage